股災降臨,strong hold抑或止蝕?

過去一星期，各國中央銀行用盡經濟工具包括減息及量化寬鬆救市，甚至直接投入資金大舉入市。可是，千萬不要誤會各國銀行及金管局會在乎股市是否爆煲，事實上，他們只會在乎股市交易是否仍然熱烈。

有人辭官歸故里，有人連夜趕科場。有人睇好又有人睇淡才可以形成市場，金融機構只是售賣服務方便市場上各種投資者進行交易。市場中最受歡迎的是「傻散」，見高買（高追），見低賣（止蝕），最終大戶及券商賺到盤滿缽滿，「傻散」則欲哭無淚。股市中追消息估升跌的散戶是死得最慘的，因為散戶最喜歡就是恐慌，一廂情願去分類消息，國家隊入市、減息、救市就當好消息興奮入貨；打仗、射導彈、貿易戰就當壞消息瘋狂出貨，結果「買買賣賣，手續費都蝕埋」。

筆者不會盲目吹捧股票要持貨十年的「舊式價值投資」，但回歸基本步，想利用股票賺錢，「持貨」是必要的，可是「持貨」多久則是比較深奧的學問。而「持貨」期間又如何判斷當初決定是否正確，又是更深奧的學問。然而，筆者相信即使是一般散戶，只要真正認識股市以及真正認識自己，同樣能夠有效增強「持貨」能力，不再做傻散。以下提供四個方法，供各位參考：

分注買入

市場機制是現實的，睇通市場就能賺錢。但作為平凡人，要明白沒有人是真正料事如神的。傻散最喜歡當自己股神，每次買入股票都全倉買入，妄想一隻股票定生死，可惜人生總會錯一次（或好多次），次次訓身即代表十死無生。因此，不論對一隻股票信心多強，都要把資金分成十份，分注買入，而信心再強，都不應全倉買入。

不要設止蝕位，從買入一刻就要控制資金

財經演員或各種「大師」最喜歡搬出「做風險管理」、「定止蝕位」等理論嚇散戶，結果散戶買入股票後次次都觸及止蝕位，然後次次都止蝕，最後眼白白看着股票回升，欲哭無淚。所以不要設止蝕位，買入前就要判斷自己接受蝕多少錢，如接受輸５０００元，則最多只可以用５０００元買入該股票，決定買入後就不可輕言止蝕。

時刻回想買入股票初衷，股票與初衷背離才止蝕股票

筆者呼籲讀者不要設止蝕位並非指買入股票後永不止蝕，但要了解清楚買股票本質就是做公司股東，即「老闆」。作為一間公司老闆，退出公司的原因只能夠是公司已無法創造利潤或公司已無法繼續把業務做得出息，絕不應單純因為股價波動而加入或退出一間公司。以筆者持有一隻美國股票ＤｏｃｕＳｉｇｎ為例，筆者買入價為８０美元，股價升至９６美元時遇上股災，股價一度跌至６６美元，昨晚（３月１６日晚）股價曾回升至８５美元，而今早則回落至７２美元。但是，股價的波動並非筆者決定賣出與否的關鍵，而是只要公司仍然把本身業務做好及公司仍有前景，本人就不會賣出股票。

主動認識市場歷史，平靜面對股市波動

筆者相信第四點是最難做到的，可是十年河東，十年河西。騰訊２００８年時只值１０元，十年後價值超過４００元。ＡＩＡ在市況最差時上市，今天成為恆指成份股龍頭。匯豐人人追捧，換來「青姐」電視機前拭淚。股市洗牌無常，２０年後，騰訊，ＡＩＡ，匯豐都有機會消失，但一定會有新股票冒起，想長期在股票市場發展，只有用心認識市場，別無捷徑。

筆者不仿列出幾隻股票例子，突顯「持貨」的重要性。例如，心動公司，１２月上市，股價＄１１.２，直至２月才升至＄２９.２。平安好醫生，最低位１９年８月，＄２８.５５，２０年２月，升至＄８２.２。Ｔｅｓｌａ，１２月股價３３０美元，２月高位９６８美元。維珍銀河，１２月股價８美元，２月股價４２美元。

以上例子可見，以「月份」為基準的持貨時間，股價翻倍是有可能的，這是「即日鮮」幾乎不可能提供的升幅。因此，學懂「持貨」才是在股市賺錢的基本。當然，「比例」亦非常重要，例如現時股市暴瀉，全倉股票的投資者必然極度不安，但持有７—８成現金的投資者則會視為入市機會。可是萬一睇錯股票，又或者懷疑自己做錯決定時又該如何是好？資金比例又如何分配？下次再談。

by 燈晨 Dunson

留名支持

有幾多人真係可以長揸。見到跌市個個都已經出現恐懼。仲點做到別人恐懼時你要貪婪

多謝支持
如果方便google search下我個筆名,click入去我D文睇睇
燈晨 Dunson
叫做開始寫左幾篇文,但無咩名氣無咩人識

留名

輸係正常，贏係好彩

價值投資必勝

SQQQ/7500/7588

支持

豬咗四十皮
仲有五球等入市

恐懼唔係錯,亦都唔係推崇死牛一面頸打死都唔走貨
想指出既係,買股票最重要係買入前就要做心理準備,買入後要有持貨準備
唔係買完之後追陰陽燭炒上炒落
好似而家股災咁,訓身借孖展買債班傻仔,訓身一,兩隻科技股班賭徒,短炒搏波幅既投機者,甚至All in Tvix求一夜致富班癡線佬
應該好多都已經死得7788
我自己都唔係最叻個班,納指9000點坐左3成貸
7000點股票比例升到7成
短期賺唔賺到仍然係未知數,但大約納指升到7500點,我已經倒賺,8000點,我已經有唔錯既利潤
視乎下星期點發展

呢個市 納指最後先跌得甘

睇持貨能力。之前有位ching借孖展入tesla祝佢好運

03年係爆得慘,但而家納指成份股同03年好唔同
AAPL,GOOGL,MSFT,AMZON幾間都係有實際而且巨大利潤既公司,加上
,tsla,nflx呢D後起次秀全部都開始賺錢
所以就算爆都係跟道指跌多,暫時睇唔到有咩因素跌9成

如果各位覺得我寫文有道理,可否google我個筆名「燈晨 Dunson」睇下我寫D文
上星期因為我瘋狂post link比連仔警告我發商業廣告,但其實我寫blog係無錢收
不過錯就係錯,sorry連仔

唔會跌九成
你不過你而家開緊間妓院
而家你手上有好多條女要沽
當然係沽醜怪嗰啲先
而納指就最後先沽

Lm

支持好文月月買美股者留名

咁樓主點睇高息債基
Hold 緊hkd 2m
跌左17%
應唔應該hold

【IG被hack del埋】自撚私留學生剪手帶 違反隔離令 入黎再follow同share

高息債我直接用google答你
唔好比債券個名呃左以為係低風險,高息債某程度上風險比股票更高
咁點解唔直接買收息公用股?(當然要買有前景個D,例如Nee個類,港股中電暫時唔差,不過如果香港向中國買電就難講,到時中電變垃圾)
又例如網購,遊戲,Netflix呢D同肺炎無關既行業咪值得持有

但既然你已經買左都無辦法,你D組合都算合理,唯有繼續收息

股災唔set止蝕根本係自殺行為，
我75蚊放左一手長和贏1500
26.9放左4手中銀輸2500
65放左一手中移動輸300

如果我唔係2月尾前唔係放哂，我蝕到仆街仲要求佢地將來升得返但無絕對

而家我拎住錢無壓力分注入加買7500對沖下跌浪，幾爽皮

Thanks 巴打估計最嚴重會跌幾多？ 肺炎完左之後會唔會冇力升返